突與病毒源頭武漢並列 穗變疫區 市民看微博始知

突與病毒源頭武漢並列
穗變疫區 市民看微博始知

【肺炎大爆發】

【本報訊】內地各地嚴防武漢肺炎疫情從境外輸入，多個地方因此把近期境外輸入病例集中的廣州越秀區、深圳寶安區以至位處中俄邊境的黑龍江省綏芬河市，與疫症源頭的湖北武漢並列為「疫區」，規定來自這些重點地區的旅客，乘搭飛機時須填寫健康申報表，甚至在抵埗後要接受14天的居家隔離。有廣州市民從微博上得知消息後嘖嘖稱奇，「全世界就剩廣州不知道自己是疫區了」。

位處廣州越秀區和白雲區交界的三元里，近期報告多宗在當地經商或聚居的非洲裔人士境外輸入確診病例。有民眾向《蘋果》報料，指深圳寶安和海口美蘭等國際機場近日貼出告示，要求在過去14天內有湖北武漢市、黑龍江綏芬河市、內蒙古滿洲里市以及廣州越秀和白雲區、深圳寶安區和揭陽市旅遊和居住史的旅客，都要填報是否有發熱、乏力、乾咳等病徵，辦理登機時也要經指定的「申報通道」。

廣州越秀區、白雲區及深圳寶安區、廣東揭陽市，皆被列為「疫區」，港人北上宜多留意；圖為廣州南站直通車乘客。

廣州機場的告示牌變相告知乘客，內地有那些城市是疫區。

四川成都市的告示牌把廣州與武漢並列為重災區。

深圳黑龍江同列疫區

相關新聞：八大學校長捐人工助度時艱

此外，有照片顯示，四川成都市有小區在門口懸掛公告，要求從武漢、廣州和境外等「疫情重災區」返當地的人士，要主動向社區報備，並居家隔離14天。

有廣州市民表示，近日出差、訂酒店受阻。「廣州飛昆明登機，由於居住地越秀區為防疫中度風險警示，微信粵康碼由『綠碼』成了『黃碼』，一上飛機就成了防疫對象，安排最後一排，到達昆明機場接受防疫的無序檢疫，目的地防疫站居然來電說到了就必須隔離14天。茫然，無助。」另有人被酒店客服告知：「廣州現在輸入病例很多，我們現在不接待（14天內顯示在廣州的）。」

不過，全國多地嚴防廣州人，廣州人似乎無感覺，街上人頭擠擁，甚至直言「看微博才知廣州變了疫區」。

疑因武漢人湧廣州復工

廣州市民胡桃（化名）向本報表示，湖北人在解封後復工或是廣州成疫區原因，「廣州中山大學布匹市場那邊好多小製衣工坊都係湖北人開，一條街已經見到人潮啦。」越秀和白雲兩區也沒實施封閉式管理。越秀區官方上周稱，因近期出現境外輸入病例和關聯病例，當地管控會升級，但小區民眾憑健康碼、量體溫、佩戴口罩，人車都能正常出入，沒有「封村」。

廣州市官方指，截至17日全市累計有499宗確診病例，本周新增病例大多為境外輸入；越秀區錄得多宗無症狀感染病例，被列為「中風險」地區。當局前天起又把早前已恢復營運的旅遊景區，暫停開放室內場所，其中13家博物館已完全或部份關閉。所有景區全部執行實名預約制，落實體溫篩檢、分時段遊覽等防控措施，遊客亦要掃手機「穗康碼」進場。另外，內地昨天新增27宗確診病例，其中17宗屬境外輸入，10宗是本土病例。國家衞健委新聞發言人米鋒表示，全國本土病例的增幅連續四日達雙位數，外防輸入、內防反彈壓力持續增大，要及時有效處置聚集性疫情，防止進一步擴散。

唔好意思，借少少位，大家一齊努力

光復香港，你我有責
國際戰線撳幾個掣就幫到手架啦
大家幫下手，多你一個好多

Twitter十級大火！美國英國聯合國歐盟澳洲加拿大意大利台灣國際高度關注李柱銘被捕！

睇微博先知已經死得

國家唔比你知係要保護你呀!

國家幫你煩埋

總之就0感染啦 信正苦 驚乜春

近日釋放部份死亡人數 證明國家係有進步

最歧視支那人嘅不嬲支那人自己

有政府，唔怕.jpg